屢遭義工遞五星旗干擾 中國馬拉松跑手「失金」

江蘇蘇州國際馬拉松比賽於周日（18日）舉行，中國選手何引麗失卻金牌，但讓她落敗的不是來自肯尼亞的勁敵，而是因為在比賽途中屢遭義工闖入跑道，要求她接過手上的五星紅旗，致使其跑步節奏受到干擾，最終以5秒之差屈居亞軍。事件隨後成為網民熱話，並紛紛留言怒罵涉事義工「腦子進水了吧」、「氣死人了」。

從比賽畫面可見，當賽事進入最後500米時，何引麗與肯尼亞選手在跑道上互不相讓，突然場邊一名義工向何遞上旗幟，她未有理會繼續跑；不料隨後又有另一名義工又遞上五星紅旗，何無奈下接過旗幟，但2次干擾，令其被對手拉開距離，最終失去奪金機會。

內地媒體指出，馬拉松是一項耗時長、對體力消耗巨大的運動，在最後衝刺階段，跑手恨不得身上甚麼都沒有，此時哪怕是一毫克的重量都是負擔，接旗亦會造成分神和瞬時降速，或許是她未能奪冠的原因。報道又指，即使要讓運動員手持旗幟，也應該是在通過終點或頒獎之時，在比賽還在進行時遞旗，不但影響體育賽場秩序，亦干擾運動員的競技狀態，主辦方亦應作檢討。

事件鬧得滿城風雨，兩名義工及主辦方都被網民怒轟。主辦方蘇州高新區體育局回應稱，官方原則上不允許其他人進入賽道，這屬於義工的個人行為，但他們認為「不應該追究某個人的責任」。

豬隊友

肯尼亞條女陰陰嘴笑

做得好

中國人應該罵個跑手才對
接個國旗要幾秒 咁都唔接
對得起中國人嗎？

沒事兒

佢有接到國旗架 跑咗幾步覺得唔對路掟落地
事後仲要出post解釋係跣手

戇鳩有樣睇。。。

唔接又唔撚得，搞到成國玻璃碎點算
#一點都不能少

其實仲阻埋另一個選手，尾段鬥意志爆發力先嚟阻撚住哂

點追究姐
追究落去搞大件事
班支狗又會轉風向話人地唔愛國
係咪祖國都比唔上一個獎盃
今次冇嫁啦
真係除左心涼同抵死之外冇野好講

哦掉五星紅旗
個選手尊重我國
有扇動台獨或港獨嫌疑
準備被人告顛覆國家政權罪

以為細細支嗰啲 原來咁撚大塊

我都係，抵撚死

因民眾干擾痛失冠軍的何引麗，還因衝刺時國旗脫手而被網友指責扔棄國旗，何引麗賽後在微博道歉：「國旗全部濕透，我的胳膊也僵了，擺臂的時候甩出去了，很抱歉了。」

識玩

CLA

國旗全部濕透恨不得用佢黎抆屎，我的胳膊也僵了，擺臂的時候甩出去了，很抱歉了。

屌...我都係鳩吹
真係可以咁戇鳩

其實件事唔關愛國事
即係有人衝入手術室 俾國旗醫生
醫生就要捉住國旗做手術
其實個比賽就係個人榮耀
不過中國真係有班憤青 "小粉紅"覺得愛國大晒
成日用愛國道德綁架人 錯都要變對